「送中」引爆恐慌 港人移民台灣有4招

「送中」引爆恐慌 港人移民台灣有4招

2019.06.111643

香港政府修訂《逃犯條例》，9日引爆百萬人上街「反送中」，12日更可能有大規模的罷工、罷市、罷課。對於修訂《逃犯條例》引發的「恐慌」，並鑑於2014年「雨傘革命」後的前例，港媒預言恐爆發大規模「移民」潮，還特別製作「懶人包」，告訴港人如何移民台灣。

根據了解，港人移民台灣的途徑有四：

1.投資移民：有意移民台灣的港人可以申請投資移民資格，申請人須在台灣投資600萬元新台幣，通過審查便可獲得居留證，同時亦須在台灣連續居住1年，期間每次離台不得超過30天；或連續兩年內，每年在台灣居住滿270日，便可申請定居證入籍台灣。

2.創業移民：具備高中以上學歷外，並符合以下5個條件其中之1：A.獲台灣內外創業投資、事業投資，或於政府認定的國際性募資平台籌資滿200萬元新台幣；B.獲同意進駐政府認定的創新業園區或育成機構；C.取得台灣內外專利權，或具專業技能；D.曾在具代表性的創業、設計競賽獲獎，或申請政府鼓勵外國創業家來台專案的計劃通過；E.設立符合「具創新能力之事業認定原則」的事業，擔任該事業負責人，並投資100萬元新台幣。

3.技術移民：申請人須具專業技術能力，並取得香港執業相關證書，或在學術、科學、文化、新聞、金融、保險、證券、期貨、運輸、郵政、電信、氣象或觀光專業領域有特殊成就，即可申請在台灣居留。

4.升學：申請人在台灣升學畢業後，台灣依「評點配額制」以計分方式審批僑生留台的工作資格，包括學歷、國語及外語能力、他國成長經驗等8個項目，只要分數滿70分，而受聘的平均月薪達約38,000元新台幣，即能獲准留台工作。申請人其間須在台居留連滿5年、每年在台居住183日以上，而在第5年的月薪達約42,000元新台幣，便可申請定居。

根據香港中文大學2019年年初的一項調查，在港人的移民熱選地中，台灣以11.3％排名第三，僅次於18.8％加拿大和18.0％的澳洲。選擇移民的主因是不滿香港政治爭議太多、社會撕裂嚴重，以及對居住和生活環境不滿。選擇移民台灣的原因則是較低的移民成本、較佳的生活環境和醫療制度。

根據香港一家移民顧問公司提供的數字顯示，2014年移民台灣的人數是2013年的1倍，確實可能受「占中」影響；但近三年來港人移民台灣的人數「保持穩定」，2016年1,086人、2017年1,074人、2018年1,090人。這次「反送中」後是否會再掀起另一波高峰，則有待觀察。

如果明年KMT上台執政
準備迎接見證第二次回歸

點解會係移民去台灣

第一任台灣特首 韓國瑜

因為成本最低掛

去等發大財

移民台灣有撚用咩
韓國瑜當選
台灣下場慘過送中後既香港呀

一世人感受兩次回歸？

佢當選社會監察佢會否賣台
到時反佢難度一定易過香港反政府先
之前都有太陽花學運洗撚怕韓國瑜當選
不如怕大陸發神經攻打佢好過啦